**印第安座ε星**（**Epsilon
Indi**）位於[印第安座](../Page/印第安座.md "wikilink")，距離[地球](../Page/地球.md "wikilink")11.83[光年](../Page/光年.md "wikilink")。印第安座ε星的[自行運動速度在肉眼可見的恆星中排名第](../Page/自行運動.md "wikilink")2，僅次於[天鵝座61](../Page/天鵝座61.md "wikilink")（不過自行運動比印第安座ε星大的[葛羅姆布里吉1830亮度為](../Page/葛羅姆布里吉1830.md "wikilink")6.4等，在異常黑暗的夜空中可以用肉眼觀測到它）。

從印第安座ε星的角度來看，太陽會成為[大熊座的第](../Page/大熊座.md "wikilink")2亮星，並位於[北斗七星的杓底附近](../Page/北斗七星.md "wikilink")。

## 性質

印地安座ε星屬於一顆[主序星](../Page/主序星.md "wikilink")，質量只有太陽的4分之3\[1\]，表面重力則比太陽略高\[2\]。印地安座ε星與太陽的相對速率是86km/s，被懷疑是至少由16顆[第一星族星組成的](../Page/星族#年輕的恆星.md "wikilink")[星協中的一個成員](../Page/星協.md "wikilink")\[3\]。

天文學家在2003年1月宣布發現一顆[棕矮星繞著印第安座ε星公轉](../Page/棕矮星.md "wikilink")，它的質量為[木星的](../Page/木星.md "wikilink")40－60倍，距離至少有1500[天文單位](../Page/天文單位.md "wikilink")\[4\]\[5\]。到了2003年8月時天文學家發現它其實是一對棕矮星雙星，彼此相隔2.1天文單位\[6\]。這兩顆棕矮星的[光譜都是T型](../Page/光譜.md "wikilink")，其中質量較大的印第安座ε星Ba是T1型，而另一顆質量較小的印第安座ε星Bb則是T6型。天文學家則根據演化模型\[7\]、[光譜學與光度測定分別來計算這兩顆棕矮星的質量](../Page/光譜學.md "wikilink")、直徑與表面溫度，根據他們觀測的結果顯示印第安座ε星Ba與印第安座ε星Bb的數據分別是47
± 10與28 ± 7倍木星質量、直徑為太陽的0.091 ± 0.005與0.096 ±
0.005倍，表面溫度則分別是1280±40K與850±20K\[8\]。

## 行星適居性

[天文學家](../Page/天文學家.md "wikilink")[瑪格麗特·端貝爾](../Page/瑪格麗特·端貝爾.md "wikilink")（Margaret
Turnbull）與[吉兒·塔特](../Page/吉兒·塔特.md "wikilink")（Jill
Tarter）曾經列出一份名單，其中包括17,129顆最接近太陽並且很可能擁有可以孕育出複雜生物的行星的恆星，印第安座ε星則在該名單中名列首位\[9\]
。端貝爾與塔特目前在[華盛頓哥倫比亞特區的](../Page/華盛頓哥倫比亞特區.md "wikilink")[卡內基科學機構](../Page/卡內基科學機構.md "wikilink")（Carnegie
Institution for Science）進行研究。

## 參見

  - [恆星距離列表](../Page/恆星距離列表.md "wikilink")

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [面白いブログについて天体物理学
    (日本語版)](http://www.astrofizyka-japanese.blog.onet.pl)

  -
  -
  -
  -
[Category:橙矮星](../Category/橙矮星.md "wikilink")
[Category:棕矮星](../Category/棕矮星.md "wikilink")
[Category:印第安座](../Category/印第安座.md "wikilink")
[0845](../Category/格利泽和GJ天体.md "wikilink")

1.
2.
3.

4.  [Discovery of Nearest Known Brown Dwarf: Bright Southern Star
    Epsilon Indi Has Cool, Substellar
    Companion](http://www.eso.org/public/outreach/press-rel/pr-2003/pr-01-03.html)
    , press release 01/03, [欧洲南方天文台](../Page/欧洲南方天文台.md "wikilink"),
    2003-01-13. Accessed on line 2007-09-18.

5.  \[<http://adsabs.harvard.edu/abs/2003A%26A>...398L..29S ε Indi B: A
    new benchmark T dwarf\], R.-D. Scholz, M. J. McCaughrean, N. Lodieu,
    and B. Kuhlbrodt, *Astronomy and Astrophysics* **398** (February
    2003), pp. L29–L33.

6.

7.  E.g., \[<http://adsabs.harvard.edu/abs/2003A%26A>...402..701B
    Evolutionary models for cool brown dwarfs and extrasolar giant
    planets. The case of HD 209458\], I. Baraffe, G. Chabrier, T.
    Barman, F. Allard, and P. H. Hauschildt, *Astronomy and
    Astrophysics* **402** (May 2003), pp. 701–712.

8.

9.